85歲達賴喇嘛首度推出音樂專輯

（中央社紐約9日綜合外電報導）紐西蘭音樂家簡妮拉顧寧一心希望製作達賴喇嘛誦經的音樂專輯，最後終獲這位西藏精神領袖同意，經過5年努力，這個專輯「內在世界」即將於7月6日達賴喇嘛85歲生日當天發行。

美聯社報導，「內在世界」專輯（Inner World，暫譯）共有11個曲目，內容是達賴喇嘛唱誦經文，主題包括智慧、勇氣、療癒和兒童等。發行時並將附有一本小冊子。

身為佛教徒的簡妮拉顧寧（Junelle Kunin）原先在銀行工作時，因壓力過大，開始找尋搭配達賴喇嘛講經的音樂，希望有助獲得平靜，結果在網路上遍尋不得。她於是向達賴喇嘛的辦公室建議，合作製作他誦經的音樂專輯，結果對方委婉拒絕。

影片來源：Dalai Lama - Inner World
她後來趁2015年造訪印度拜見達賴喇嘛時再度提起此事，並列出專輯涵蓋的主題與經文，這次終於獲得回音。經過5年努力，「內在世界」順利誕生。

簡妮拉顧寧說，達賴喇嘛當時談起此事時頗為興奮，並向她解釋音樂為何重要。她說：「他的眼睛閃閃發亮…他談起音樂如何能夠幫助大眾，為他所不能，因為它可以超脫歧見，讓我們回歸自性和善心。」

·······

（譯者：林治平）1090609

真。活佛viva

訓覺前聽

召喚Vini Vici psytrance remix
Free Tibet

Smoke住聽

我佛你

DLLM 專輯

係咩令到佢五年內改變主意

年輕得剃度誰亦能像波惹般乾脆
快活到半日也像活佛一百萬歲
任何事亦能像釋迦般清脆
快活到每日大一歲

我膚淺, 我淨係識呢首

自膠

你有冇見過buddha California

好trap

係窮阿，雕你個hi

一花一世界

轉生做金髪蘿莉未

om mani padme hum

喃~嘸 無心坐蓮
喃~嘸 腦交戰

忘情釋迦舞